{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind n√§eb tihti talve jooksul."},{"text":"Sa v√µid minuga midagi ehitada."},{"text":"Ô∏è V√µin kokku pakkides palliks vormida."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Tulen p√§rast vihma ja v√§rvin taeva v√§rvidega √ºle. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on seitse v√§rvi."},{"text":"Vajan, et ilmuks vihm ja p√§ike."},{"text":"Sa n√§ed mind tihti kui kaart taevas."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen suur tulekera, mis annab meile valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma t√µusen idas ja asun l√§√§nes."},{"text":"Otse minu poole vaatamine v√µib su silmi riivata."},{"text":"‚òÄÔ∏è Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Ma langen taevast vett. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi raske."},{"text":"Sul v√µib vaja minna vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Alustan veeauruna ja moodustun pilvedes"}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Dew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugev tuul, mis keerutab. Ma v√µin palju kahju tekitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen lehtri kujuline."},{"text":"Peaksite varjuma, kui ma l√§hedal olen."},{"text":"V√µin asjad √µhku t√µsta."}],"options":[{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Olen √§ikese ja eredate v√§lkudega torm taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa kuuled, kuidas ma m√∂irgan ja n√§en, kuidas ma v√§lgun."},{"text":"Ô∏è Toon tihti tugevat vihma."},{"text":"Ô∏è Puud v√µib tabada minu v√µimas energia."}],"options":[{"label":"Blizzard","isCorrect":false},{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tolmutorm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen sademete liik, mis on valmistatud j√§√§st. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin kahjustada autosid."},{"text":"Ô∏è K√µlan nagu kivikesed l√∂√∂ksid vastu katust."},{"text":"Olen vahel tennisepalli suurune v√µi suurem."}],"options":[{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Vihma k√ºlmutamine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen v√§ga suur keerlev torm, mis moodustub sooja ookeanivee kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm keskel."},{"text":"Ma v√µin tekitada ranniku √§√§res √ºleujutusi."},{"text":"Toon v√§ga tugevat tuult ja tugevat vihma."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen ilmatingimus, kus √µhk on maapinnal√§hedasi tillukesi veepiisku t√§is, mist√µttu on seda raske n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin s√µidu ohtlikuks muuta."},{"text":"N√§en v√§lja nagu madalalaubaline pilv."},{"text":"Olen hommikuti tavaline."}],"options":[{"label":"Udu","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Haze","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen pikka aega v√§hese v√µi ilma sajuta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maapind muutub v√§ga kuivaks, kui ma juhtun."},{"text":"‚ñ´ Metstulekahjud tekivad suurema t√µen√§osusega minu ajal."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√µllumehed muretsevad oma p√µllukultuuride p√§rast, kui ma kaua vastu pean."}],"options":[{"label":"N√§lg","isCorrect":false},{"label":"P√µud","isCorrect":true},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt, eriti √∂√∂sel. Ma ei ole P√§ike, aga annan valguse √§ra. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma pilgutan taevasse."},{"text":"Olen palju v√§iksem kui p√§ike."},{"text":"Teleskoobiga n√§ed mind paremini."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen Maa parim s√µber, k√§ib alati ringi. Vahel v√µib ka t√§is, vahel lihtsalt libeda leida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hundid uluvad minu peale."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."},{"text":"Mul on faasid, nagu vahatamine ja vahatamine."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kuum ning annan Maale valgust. Ilma minuta oleks k√µik pime nagu √∂√∂. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall."},{"text":"Ô∏è Olen v√§ga-v√§ga kaugel."},{"text":"Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. V√µid kasutada mind navigeerimiseks, kui oskad proovida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√úks tuntud n√§eb v√§lja nagu karu"},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud paljudest s√§ravatest objektidest"},{"text":"Iidsed inimesed r√§√§kisid minust lugusid."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, meie seti suurim. Mul on palju kuusid, kas te oskate arvata, milline planeet ma olen, veel?","hints":[{"text":"Mul on suur punane laik"},{"text":"Mind valmistatakse enamasti gaasist."},{"text":"Olen tuntud selle poolest, et mul on suur torm."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Mul on r√µngad √ºmberringi, ilusad ja s√§ravad. Need on valmistatud j√§√§st ja kivist, vapustav vaatepilt. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu s√µrmused on v√§ga kuulsad."},{"text":"Minu r√µngad on tehtud v√§ikestest j√§istest t√ºkkidest."},{"text":"Olen gaasihiiglane."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ike on osa minust, v√µite usaldada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on tuletatud kreekakeelsest s√µnast piima kohta."},{"text":"Olen spiraalse kujuga."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem elab siin."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Asteroidv√§ljak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm, kivine keha, mis tiirleb √ºmber P√§ikese. Ma olen liiga v√§ike, et olla planeet, ma olen... mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kuust v√§iksem."},{"text":"Mind leidub samas piirkonnas, kus teisigi minusuguseid."},{"text":"Pluuto on n√§ide √ºhest."}],"options":[{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Ma r√§ndan m√∂√∂da p√§ikest ringi, aga ma ei ole planeet. Olen heleda voogava b√§nneriga j√§√§ ja tolmu pall. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga pikk tiir √ºmber P√§ikese."},{"text":"Ô∏è Vahel nimetatakse mind \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"‚òÄÔ∏è P√§ikesele l√§hemale j√µudes tekib mul saba."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoriit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen t√ºkike kosmosekivi, v√§iksem kui asteroid. Kui ma elan reisi √ºle l√§bi Maa √µhu, siis on \"riitus\" see, mis mulle kingitakse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib m√µnikord vaadelda v√µttestaarina"},{"text":"‚Üë Ma p√µlen atmosf√§√§ris."},{"text":"Ô∏è Kui maandun Maale, nimetatakse mind millekski muuks"}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Meteoriit","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}